普京：俄協助中國建立導彈攻擊警告系統 大大提高中國防衛能力

普京在索契(互聯網)

俄羅斯總統普京周四說，俄羅斯正協助中國建立導彈攻擊警告系統，此系統目前只有俄羅斯和美國擁有。

他在俄羅斯度假城市索契(Sochi)出席國際政治會議時說：「這是一件認真的事，將大大提高中國的防衛能力。」

普京的聲明標誌中俄兩個前共產敵對大國進一步加強國防合作，政治與軍事聯繫日益緊密。

導彈攻擊警告系統涉及一系列地面雷達與太空衛星，可及早察覺洲際彈道導彈來襲。

路透社/美聯社

習弟： 今鋪又幾錢呀？ 京哥

隔岸觀中國起火又賺到錢

撒幣撒起來

我真係唔信俄佬咁好死

仲有冇錢比呢

俄佬扮明收保護費啦

共產黨唔比就係後面吉你一刀

俄國導彈防禦系統對俄國導彈無效

等中美打到兩敗俱傷
俄國再突襲中共
成個支那變成俄羅斯殖民地
俄國成為最大贏家